# Copyright (C) 2006 SuSE Linux Products GmbH, Nuernberg
# This file is distributed under the same license as the package.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: zypper\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: translation@suse.de\n"
"POT-Creation-Date: 2008-02-28 13:38+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2008-04-17 15:22\n"
"Last-Translator: Novell Language <language@novell.com>\n"
"Language-Team: Novell Language <language@novell.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:40
#, c-format
msgid "Warning: Accepting an unsigned file %s."
msgstr "警告：將接受一個未簽名的檔案 %s。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:46
#, c-format
msgid "%s is unsigned, continue?"
msgstr "%s 未簽名，要繼續嗎？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:57
#, c-format
msgid "Import key %s to trusted keyring?"
msgstr "將金鑰 %s 匯入到信任的金鑰圈？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:72
#, c-format
msgid "Warning: Accepting file %s signed with an unknown key %s."
msgstr "警告：將接受檔案 %s，此檔案的簽名金鑰 %s 未知。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:79
#, c-format
msgid "%s is signed with an unknown key %s. Continue?"
msgstr "%s 以未知金鑰 %s 簽名。要繼續嗎？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:95
#, c-format
msgid "Automatically trusting key id %s, %s, fingerprint %s"
msgstr "自動信任金鑰 ID %s、%s、指紋 %s"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:101
#, c-format
msgid "Do you want to trust key id %s, %s, fingerprint %s"
msgstr "是否要信任金鑰 ID %s、%s、指紋 %s"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:120
#, c-format
msgid "Warning: Ignoring failed signature verification for %s with public key id %s, %s, fingerprint %s! Make sure this is not caused by some malicious changes in the file!"
msgstr "警告︰將忽略失敗的 %s 簽名驗證 (使用公用金鑰 ID %s、%s、指紋 %s)！請確定失敗不是因檔案中的一些惡意變更所致！"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:129
#, c-format
msgid "Signature verification failed for %s with public key id %s, %s, fingerprint %s. Warning: this might be caused by a malicious change in the file! Continuing is risky! Continue anyway?"
msgstr "%s 的簽名驗證失敗 (使用公用金鑰 ID %s、%s 及指紋 %s)！警告︰這可能是由檔案中的一些惡意變更所致！繼續執行會有風險！是否仍要繼續？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:144
#, c-format
msgid "No digest for file %s."
msgstr "檔案 %s 沒有摘要。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:144 src/zmart-keyring-callbacks.h:151
#: src/zmart-keyring-callbacks.h:169 src/zmart-misc.cc:763
msgid "Continue?"
msgstr "要繼續嗎？"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:150
#, c-format
msgid "Unknown digest %s for file %s."
msgstr "未知的摘要 %s (檔案 %s)。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:162
#, c-format
msgid "Ignoring failed digest verification for %s (expected %s, found %s)."
msgstr "將忽略 %s 失敗的摘要驗證 (預期為 %s，取得 %s)。"

#: src/zmart-keyring-callbacks.h:168
#, c-format
msgid "Digest verification failed for %s. Expected %s, found %s."
msgstr "%s 的摘要驗證失敗。預期為 %s，取得 %s。"

#: src/zmart-misc.cc:28 src/zmart-misc.cc:31
msgid "Initializing Target"
msgstr "啟始化目標"

#: src/zmart-misc.cc:28
msgid " (old way)"
msgstr "(舊方法)"

#: src/zmart-misc.cc:139
msgid "not found"
msgstr "找不到"

#: src/zmart-misc.cc:146
msgid "skipping "
msgstr "正在跳過"

#: src/zmart-misc.cc:146
msgid "(already installed)"
msgstr "(已安裝)"

#: src/zmart-misc.cc:152
#, c-format
msgid "Failed to add '%s' to the list of packages to be installed."
msgstr "無法將 '%s' 新增到要安裝的套件清單中。"

#: src/zmart-misc.cc:170
msgid "Failed"
msgstr "失敗"

#: src/zmart-misc.cc:193
msgid "Not found"
msgstr "找不到"

#: src/zmart-misc.cc:213 src/zmart-misc.cc:280
msgid "Problem: "
msgstr "問題： "

#: src/zmart-misc.cc:225
#, c-format
msgid " Solution %s: "
msgstr " 解決方案 %s："

#: src/zmart-misc.cc:237
msgid "number, (r)etry or (c)ancel> "
msgstr "數字、重試(r)或取消(c)> "

#: src/zmart-misc.cc:245
msgid "r"
msgstr "r"

#: src/zmart-misc.cc:248
msgid "c"
msgstr "c"

#: src/zmart-misc.cc:254
#, c-format
msgid "Applying solution %s"
msgstr "套用解決方案 %s"

#: src/zmart-misc.cc:277
#, c-format
msgid "%s Problems:"
msgstr "%s 問題︰"

#: src/zmart-misc.cc:306
msgid "Summary:"
msgstr "摘要："

#: src/zmart-misc.cc:329
msgid "<install>   "
msgstr "<install>"

#: src/zmart-misc.cc:331
msgid "<uninstall> "
msgstr "<uninstall>"

#: src/zmart-misc.cc:336
msgid "Nothing to do."
msgstr "無執行動作。"

#: src/zmart-misc.cc:392
msgid "Parsing RPM database..."
msgstr "正在分析 RPM 資料庫..."

#: src/zmart-misc.cc:394 src/zmart-misc.cc:407
msgid " resolvables."
msgstr "可解析檔。"

#: src/zmart-misc.cc:405
msgid "Parsing metadata for "
msgstr "正在分析中繼資料"

#: src/zmart-misc.cc:414
msgid "Establishing status of aggregates"
msgstr "正在建立聚集體狀態"

#: src/zmart-misc.cc:422
msgid "Resolving dependencies..."
msgstr "正在解析相依性..."

#: src/zmart-misc.cc:448
msgid " patches needed"
msgstr "需要的修補程式"

#: src/zmart-misc.cc:448
msgid " security patches"
msgstr "安全修補程式"

#: src/zmart-misc.cc:455
msgid "Installed"
msgstr "已安裝"

#: src/zmart-misc.cc:455
msgid "Uninstalled"
msgstr "已解除安裝"

#: src/zmart-misc.cc:457
msgid "No Longer Applicable"
msgstr "不再適用"

#: src/zmart-misc.cc:457
msgid "Not Applicable"
msgstr "不適用"

#: src/zmart-misc.cc:459
msgid "Applied"
msgstr "已套用"

#: src/zmart-misc.cc:459
msgid "Not Needed"
msgstr "不需要"

#: src/zmart-misc.cc:461
msgid "Broken"
msgstr "已損毀"

#: src/zmart-misc.cc:461
msgid "Needed"
msgstr "需要"

#: src/zmart-misc.cc:463
msgid "error"
msgstr "錯誤"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526 src/zmart-misc.cc:648
msgid "Catalog"
msgstr "目錄"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526 src/zmart-misc.cc:653
#: src/zmart-sources.cc:100
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526 src/zmart-misc.cc:653
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526
msgid "Category"
msgstr "類別"

#: src/zmart-misc.cc:492 src/zmart-misc.cc:526 src/zmart-sources.cc:98
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: src/zmart-misc.cc:560
msgid "WARNING: These are only the updates affecting the updater itself.\nOther updates are available too.\n"
msgstr "警告：這些更新僅會影響更新程式本身。\n也可使用其他更新。\n"

#: src/zmart-misc.cc:648
msgid "S"
msgstr "S"

#: src/zmart-misc.cc:653
msgid "Arch"
msgstr "結構"

#: src/zmart-misc.cc:710
#, c-format
msgid "WARNING: %s is interactive, skipped."
msgstr "警告： %s 是互動模式，予以略過。"

#: src/zmart-misc.cc:766
msgid "committing"
msgstr "致力於"

#: src/zmart-misc.cc:782
msgid "Package integrity check failed. This may be a problem with the installation source or media. Try one of the following:\n\n- retry previous command\n- refresh installation sources using 'zypper refresh'\n- use another installation media (for example, if yours is damaged)\n- use another installation source"
msgstr "套件完整性檢查失敗。安裝來源或媒體可能有問題。請嘗試下列動作之一︰\n \n- 重試前一個指令\n- 使用 'zypper refresh' 重新整理安裝來源\n- 使用另一個安裝媒體 (例如媒體損壞時)\n- 使用另一個安裝來源"

#: src/zmart-misc.cc:800
msgid "WARNING: One of installed patches requires reboot of your machine. Reboot as soon as possible."
msgstr "警告︰安裝的其中一個修補程式需要機器重新開機。請盡快重新開機。"

#: src/zmart-misc.cc:803
msgid "WARNING: One of installed patches affects the package manager itself, thus it requires restart before executing next operations."
msgstr "警告： 其中一個安裝的修補程式會影響套件管理員本身，因此必須重新啟動，才能執行下一個作業。"

#: src/zmart-misc.cc:827
#, c-format
msgid "Automatically agreeing with %s %s license."
msgstr "自動同意 %s %s 授權。"

#: src/zmart-misc.cc:840 src/zmart-misc.cc:865
msgid "license"
msgstr "授權"

#: src/zmart-misc.cc:843
msgid "In order to install this package, you must agree to terms of the above licencse. Continue?"
msgstr "若要安裝此套件，您必須接受上述授權條款。 要繼續嗎？"

#: src/zmart-misc.cc:853
msgid "Aborting installation due to the need of license(s) confirmation."
msgstr "因為必須確認授權，所以中止安裝。"

#: src/zmart-misc.cc:855
msgid "Please, restart the operation in interactive mode and confirm agreement with required license(s)."
msgstr "請在互動模式中重新啟動作業，並使用所需授權，接受合約。"

#: src/zmart-misc.cc:862
msgid "Aborting installation due to user disagreement with "
msgstr "中止安裝，因為使用者不接受"

#: src/zmart-sources.cc:31
msgid "Sorry, you need root privileges to use system sources, disabling them..."
msgstr "抱歉，您需要根使用者特權才能使用系統來源，正在停用系統來源…"

#: src/zmart-sources.cc:48
msgid "Restoring system sources..."
msgstr "正在還原系統來源..."

#: src/zmart-sources.cc:57
msgid "Failed to restore sources"
msgstr "還原來源失敗"

#: src/zmart-sources.cc:80
msgid "Cannot access repository"
msgstr "無法存取儲存庫"

#: src/zmart-sources.cc:99
msgid "Enabled"
msgstr "已啟用"

#: src/zmart-sources.cc:99
msgid "Refresh"
msgstr "重新整理"

#: src/zmart-sources.cc:100
msgid "Type"
msgstr "類型"

#: src/zmart-sources.cc:116 src/zmart-sources.cc:118
msgid "Active"
msgstr "作用中"

#: src/zmart-sources.cc:118
msgid "Disabled"
msgstr "已停用"

#: src/zmart-sources.cc:125 src/zmart-sources.cc:126 src/zmart-sources.cc:128
#: src/zmart-sources.cc:129
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: src/zmart-sources.cc:126 src/zmart-sources.cc:128 src/zmart-sources.cc:129
msgid "No"
msgstr "否"

#: src/zmart-sources.cc:163 src/zmart-sources.cc:553
msgid "Error reading system sources: "
msgstr "讀取系統來源時發生錯誤："

#: src/zmart-sources.cc:190
msgid "Unknown repository type "
msgstr "不明儲存庫類型 "

#: src/zmart-sources.cc:202
msgid "Name not found"
msgstr "找不到名稱"

#: src/zmart-sources.cc:205
msgid "baseurl not found"
msgstr "找不到 baseurl"

#: src/zmart-sources.cc:339
msgid "Continuing anyway"
msgstr "還是要繼續嗎 "

#: src/zmart-sources.cc:371 src/zmart-sources.cc:398
#, c-format
msgid "Removing source '%s'"
msgstr "移除來源 '%s'"

#: src/zmart-sources.cc:374 src/zmart-sources.cc:400
#, c-format
msgid "Source '%s' removed."
msgstr "來源 '%s' 已移除。"

#: src/zmart-sources.cc:378 src/zmart-sources.cc:404
#, c-format
msgid "Failed to remove source '%s':"
msgstr "無法移除來源 '%s'︰"

#: src/zmart-sources.cc:383 src/zmart-sources.cc:420 src/zmart-sources.cc:444
#: src/zmart-sources.cc:456 src/zmart-sources.cc:489 src/zmart-sources.cc:512
#: src/zmart-sources.cc:523
#, c-format
msgid "Source %s not found."
msgstr "找不到來源 %s。"

#: src/zmart-sources.cc:393
#, c-format
msgid "'%s' is broken or not accessible. Do you wish to remove it?"
msgstr "'%s' 已損毀或無法存取。是否要將其移除？"

#: src/zmart-sources.cc:413
msgid "Removing source "
msgstr "正在移除來源"

#: src/zmart-sources.cc:436 src/zmart-sources.cc:504
msgid "URL is invalid: "
msgstr "URL 無效："

#: src/zmart-sources.cc:541
msgid "Sorry, not implemented yet for libzypp-1.x.x"
msgstr "抱歉，目前無法執行 libzypp-1.x.x "

#: src/zmart-sources.cc:562
msgid "Refreshing "
msgstr "正在重新整理"

#: src/zmart-sources.cc:569
msgid "DONE"
msgstr "完成"

#: src/zmart-sources.cc:573
msgid "Error while refreshing the source: "
msgstr "重新整理來源時發生錯誤："

#: src/zmart-sources.cc:578
msgid "All system sources have been refreshed."
msgstr "已經重新安裝所有系統來源。"

#: src/zmart-sources.cc:599
msgid "Error while fetching "
msgstr "擷取時發生錯誤"

#: src/zmart-sources.cc:615
msgid "ZENworks Management Daemon is running."
msgstr "ZENworks 管理精靈正在執行中。"

#: src/zmart-sources.cc:616
msgid "WARNING: this command will not synchronize changes."
msgstr "警告： 此指令並不會將變更同步化。"

#: src/zmart-sources.cc:617
msgid "Use rug or yast2 for that."
msgstr "針對該項使用 rug 或 yast2。"

#: src/zypp-checkpatches.cc:127
msgid "The updater could not access the package manager engine. This usually happens when you have another application (like YaST) using it at the same time. Please close other applications and check again for updates."
msgstr "更新程式無法存取套件管理員引擎。 當另一個應用程式 (例如 YaST) 同時間也在使用更新程式時，就會發生這種情況。 請關閉其他應用程式並再次檢查更新。"

#: src/zypp-checkpatches.cc:213
#, c-format
msgid "Could not restore source.\nDetail: %s"
msgstr "無法還原來源。\n詳細資料︰%s"

#: src/zypp-checkpatches.cc:262
msgid "There are no update sources defined. Please add one or more update sources in order to be notified of updates."
msgstr "沒有定義的更新來源。 請新增一或多個更新來源，以便通知更新訊息。"

#: src/zypper-callbacks.cc:30
msgid "(A)bort, (R)etry, (I)gnore?"
msgstr "(A)中止、(R)重試、(I)忽略？"

#: src/zypper-callbacks.cc:94
#, c-format
msgid "Invalid answer '%s', enter 'y' or 'n':"
msgstr "回應 '%s' 無效，請輸入 'y' 或 'n'︰"

#: src/zypper-getopt.cc:56
msgid "Unknown option "
msgstr "未知選項"

#: src/zypper-getopt.cc:59
msgid "Missing argument for "
msgstr "遺失引數"

#: src/zypper-info.cc:48
msgid " not found."
msgstr "找不到："

#: src/zypper-info.cc:52
msgid "Information for "
msgstr "資訊"

#: src/zypper-info.cc:84
msgid "Catalog: "
msgstr "目錄："

#: src/zypper-info.cc:85
msgid "Name: "
msgstr "名稱:"

#: src/zypper-info.cc:86
msgid "Version: "
msgstr "版本："

#: src/zypper-info.cc:87
msgid "Arch: "
msgstr "結構："

#: src/zypper-info.cc:88
msgid "Installed: "
msgstr "已安裝："

#: src/zypper-info.cc:90
msgid "Status: "
msgstr "狀態："

#: src/zypper-info.cc:93
msgid "up-to-date"
msgstr "最新"

#: src/zypper-info.cc:95
msgid "out-of-date (version "
msgstr "過期 (已安裝"

#: src/zypper-info.cc:96
msgid " installed) "
msgstr "版本)"

#: src/zypper-info.cc:99
msgid "not installed"
msgstr "未安裝"

#: src/zypper-info.cc:101
msgid "Installed Size: "
msgstr "安裝的大小："

#: src/zypper-info.cc:102
msgid "Summary: "
msgstr "摘要："

#: src/zypper-info.cc:103
msgid "Description: "
msgstr "描述："

#: src/zypper-search.cc:45
msgid "No sources. Zypper currently searches within installation sources only."
msgstr "無來源。Zypper 目前只會在安裝來源內搜尋。"

#: src/zypper-search.cc:107
msgid "Pre-caching installed resolvables matching given search criteria... "
msgstr "正在預先快取符合特定搜尋條件的安裝可解析檔..."

#: src/zypper-search.cc:116
msgid " out of ("
msgstr "總共 ("

#: src/zypper-search.cc:117
msgid "cached."
msgstr "已快取。"

#: src/zypper-search.cc:216
msgid " is not a valid regular expression: \""
msgstr "不是有效一般表示式。 \""

#: src/zypper-search.cc:218
msgid "This is a bug, please file a bug report against zypper."
msgstr "這是錯誤，請將此提報到 zipper 的錯誤記錄中。"

#: src/zypper.cc:76
msgid "URL is invalid."
msgstr "URL 無效。"

#: src/zypper.cc:84
msgid "  Commands:\n\thelp\t\t\tHelp\n\tshell, sh\t\tAccept multiple commands at once\n\tinstall, in\t\tInstall packages or resolvables\n\tremove, rm\t\tRemove packages or resolvables\n\tsearch, se\t\tSearch for packages matching a pattern\n\tservice-list, sl\tList services, also called installation sources\n\tservice-add, sa\t\tAdd a new service\n\tservice-delete, sd\tDelete a service\n\tservice-rename, sr\tRename a service\n\trefresh, ref\t\tRefresh all installation sources\n\tpatch-check, pchk\tCheck for patches\n\tpatches, pch\t\tList patches\n\tlist-updates, lu\tList updates\n\tupdate, up\t\tUpdate packages\n\tinfo, if\t\tShow full information for packages\n\tpatch-info\t\tShow full information for patches\n"
msgstr "  指令：\n\thelp\t\t\t說明\n \tshell、sh\t\t立刻接受多個指令\n \tinstall、in\t\t安裝套件或可解析檔\n \tremove、rm\t\t移除套件或可解析檔\n \tsearch、se\t\t搜尋符合模式的套件\n \tservice-list、sl\t列出服務，又稱為安裝來源\n \tservice-add、sa\t\t新增服務\n \tservice-delete、sd\t刪除服務\n \tservice-rename、sr\t重新命名服務\n \trefresh、ref\t\t重新整理所有安裝來源\n \tpatch-check、pchk\t檢查有無升級檔\n \tpatches、pch\t\t列出升級檔\n \tlist-updates、lu\t列出更新程式\n \tupdate、up\t\t更新套件\n \tinfo、if\t\t顯示套件的完整資訊\n \tpatch-info\t\t顯示升級檔的完整資訊\n"

#: src/zypper.cc:127
msgid "  Options:\n\t--help, -h\t\tHelp\n\t--version, -V\t\tOutput the version number\n\t--verbose, -v\t\tIncrease verbosity\n\t--terse, -t\t\tTerse output for machine consumption\n\t--table-style, -s\tTable style (integer)\n\t--rug-compatible, -r\tTurn on rug compatibility\n\t--non-interactive, -n\tDo not ask anything, use default answers automatically.\n\t--no-gpg-checks\t\tIgnore GPG check failures and continue.\n\t--root, -R <dir>\tOperate on a different root directory\n"
msgstr "  選項︰\n\t--help, -h\t\t說明\n\t--version, -V\t\t輸出版本號\n\t--verbose, -v\t\t增加詳細層級\n\t--terse, -t\t\t機器消耗量的摘要輸出\n\t--table-style, -s\t表格樣式 (整數)\n\t--rug-compatible, -r\t開啟 rug 相容性\n\t--non-interactive, -n\t不詢問任何問題，自動使用預設回答。\n\t--no-gpg-checks\t\t忽略 GPG 檢查失敗並繼續。\n\t--root, -R <dir>\t在不同的根目錄上操作\n"

#: src/zypper.cc:140
msgid "Verbosity "
msgstr "詳細"

#: src/zypper.cc:146
msgid "Entering non-interactive mode."
msgstr "進入非互動模式。"

#: src/zypper.cc:152
msgid "Entering 'no-gpg-checks' mode."
msgstr "進入「no-gpg-checks」模式。"

#: src/zypper.cc:162
msgid "Invalid table style "
msgstr "無效的表格樣式"

#: src/zypper.cc:205
msgid "Try -h for help"
msgstr "請嘗試以 -h 叫出說明"

#: src/zypper.cc:223
msgid "  Source options:\n\t--disable-system-sources, -D\t\tDo not read the system sources\n\t--source, -S\t\tRead additional source\n"
msgstr "  來源選項：\n\t--disable-system-sources、-D\t\t請勿讀取系統來源\n \t--source、-S\t\t讀取額外來源\n"

#: src/zypper.cc:228
msgid "  Target options:\n\t--disable-system-resolvables, -T\t\tDo not read system installed resolvables\n"
msgstr "  目標選項\n\t--disable-system-resolvables、-T\t\t請勿讀取系統安裝的可解析檔\n"

#: src/zypper.cc:245
msgid "  Command options:\n\t--catalog,-c\t\t\tOnly from this catalog (under development)\n\t--type,-t\t\tType of resolvable (default: package)\n\t--no-confirm,-y\t\t\tDo not require user confirmation to proceed with installation\n\t--auto-agree-with-licenses,-l\tAutomatically say 'yes' to third party license confirmation prompt.\n\t\t\t\t\tSee man zypper for more details.\n"
msgstr "  指令選項︰\n\t--catalog,-c\t\t\t僅從此目錄 (開發階段)\n\t--type,-t\t\t可解析檔的類型 (預設︰套件)\n\t--no-confirm,-y\t\t\t繼續安裝，無需使用者確認\n\t--auto-agree-with-licenses,-l\t對協力廠商授權確認提示自動回答「是」。\n\t\t\t\t\t請參閱 man zypper 以取得詳細資訊。\n"

#: src/zypper.cc:265
msgid "  Command options:\n\t--type,-t\t\tType of resolvable (default: package)\n\t--no-confirm,-y\tDo not require user confirmation\n\t--auto-agree-with-licenses,-l\tAutomatically say 'yes' to third party license confirmation prompt.\n\t\t\t\t\tSee man zypper for more details.\n"
msgstr "  指令選項︰\n\t--type,-t\t\t可解析檔的類型 (預設︰套件)\n\t--no-confirm,-y\t無需使用者確認\n\t--auto-agree-with-licenses,-l\t對協力廠商授權確認提示，自動回答「是」。\n\t\t\t\t\t請參閱 man zypper 以取得詳細資訊。\n"

#: src/zypper.cc:283
msgid "service-add [options] URI [alias]\n\nAdd a service (installation source) to the system.\n  Command options:\n\t--repo,-r <FILE.repo>\tRead the URL and alias from a file\n\t\t\t\t(even remote)\n\t--type,-t <TYPE>\tType of repository (YaST, YUM, or Plaindir)\n\t--disabled,-d\t\tAdd the service as disabled\n\t--no-refresh,-n\t\tDo not automatically refresh the metadata\n"
msgstr "service-add [選項] URI [別名]\n\n 將服務 (安裝來源) 加入系統。\n   指令選項：\n \t--repo、-r <FILE.repo>\t從檔案讀取 URL 和別名\n \t\t\t\t(即使是從遠端)\n \t--type、-t <TYPE>\t儲存機制類型 (YaST、YUM、或 Plaindir)\n \t--disabled、-d\t\t新增服務但停用\n \t--no-refresh、-n\t\t不要自動重新整理中繼資料\n"

#: src/zypper.cc:302
msgid "service-list\n\nList all defined system services (installation sources).\nThis command has no options.\n"
msgstr "service-list\n\n 列出所有已定義的系統服務 (安裝來源)。\n 本指令沒有選項。\n"

#: src/zypper.cc:316
msgid "service-delete [options] <URI|alias>\n\nRemove service (installation source) from the system.\nThis command has no options.\n"
msgstr "service-delete [選項] <URI|別名>\n\n 移除系統的服務 (安裝來源)。\n 本指令沒有選項。\n"

#: src/zypper.cc:330
msgid "service-rename [options] <URI|alias> <new-alias>\n\nAssign new alias to the service specified by URI or current alias.\nThis command has no options.\n"
msgstr "service-rename [選項] <URI|別名> <新別名>\n\n 將新別名指定給 URI 或目前別名指定的服務。\n 本指令沒有選項。\n"

#: src/zypper.cc:344
msgid "zypper refresh\n\nRefresh all installation sources found in the system.\n"
msgstr "zypper refresh\n\n 重新整理系統中的所有安裝來源。\n"

#: src/zypper.cc:357
msgid "list-updates [options]\n\nList all available updates\n\n  Command options:\n\t--type,-t\t\tType of resolvable (default: patch)\n"
msgstr "list-updates [選項]\n\n 列出所有可用的更新程式\n \n   指令選項：\n\t--type、-t\t\t可解析檔類型 (預設：升級檔)\n"

#: src/zypper.cc:378
msgid "  Command options:\n\t--type,-t\t\tType of resolvable (default: patch)\n\t--no-confirm,-y\t\tDo not require user confirmation\n\t--skip-interactive\t\tSkip interactive updates\n\t--auto-agree-with-licenses,-l\tAutomatically say 'yes' to third party license confirmation prompt.\n\t\t\t\t\tSee man zypper for more details.\n"
msgstr "  指令選項︰\n\t--type,-t\t\t可解析檔的類型 (預設︰套件)\n\t--no-confirm,-y\t\t無需使用者確認\n\t--skip-interactive\t\t跳過互動更新\n\t--auto-agree-with-licenses,-l\t對協力廠商授權確認提示，自動回答「是」。\n\t\t\t\t\t請參閱 man zypper 以取得詳細資訊。\n"

#: src/zypper.cc:405
msgid "zypper [global-options] search [options] [querystring...]\n\n'search' - Search for packages matching given search strings\n\n  Command options:\n    --match-all            Search for a match to all search strings (default)\n    --match-any            Search for a match to any of the search strings\n    --match-substrings     Search for a match to partial words (default)\n    --match-words          Search for a match to whole words only\n    --match-exact          Searches for an exact package name\n-d, --search-descriptions  Search also in package summaries and descriptions.\n-c, --case-sensitive       Perform case-sensitive search.\n-i, --installed-only       Show only packages that are already installed.\n-u, --uninstalled-only     Show only packages that are not currently installed.\n-t, --type                 Search only for packages of the specified type.\n    --sort-by-name         Sort packages by name (default).\n    --sort-by-catalog      Sort packages by catalog (source).\n\n* and ? wildcards can also be used within search strings.\n"
msgstr "zypper [全域選項] search [選項] [搜尋字串...]\n\n「search」- 搜尋符合指定搜尋字串的套件\n\n指令選項：\n    --match-all            搜尋與所有搜尋字串相符的項目 (預設值)\n    --match-any            搜尋與任一搜尋字串相符的項目\n    --match-substrings     搜尋與部分字拼寫相符的項目 (預設值)\n    --match-words          僅搜尋全字拼寫相符的項目\n    --match-exact          搜尋完全相符的套件名稱\n-d, --search-descriptions  也搜尋套件摘要和描述。\n-c, --case-sensitive       執行區分大小寫的搜尋。\n-i, --installed-only       僅顯示已安裝的套件。\n-u, --uninstalled-only     僅顯示目前尚未安裝的套件。\n-t, --type                 僅搜尋指定類型的套件。\n    --sort-by-name         根據名稱排序套件 (預設值)。\n    --sort-by-catalog      根據目錄排序套件 (來源)。\n\n搜尋字串中也可以使用萬用字元 * 和 ?。\n"

#: src/zypper.cc:433
msgid "patch-check\n\nCheck for available patches\n\nThis command has no options.\n"
msgstr "patch-check\n\n 檢查有無可用的升級檔\n \n 本指令沒有選項。\n"

#: src/zypper.cc:447
msgid "patches\n\nList all available patches\n\nThis command has no options.\n"
msgstr "patches\n\n 列出所有可用的升級檔\n \n 本指令沒有選項。\n"

#: src/zypper.cc:461
msgid "zypper [global-options] info [name...]\n\n'info' -- Show full information for packages\n"
msgstr "zypper [全域選項] info [名稱...]\n\n 「info」-- 顯示套件的完整資訊\n"

#: src/zypper.cc:473
msgid "zypper [global-options] patch-info [patchname...]\n\n'patch-info' -- Show detailed information for patches\n"
msgstr "zypper [全域選項] patch-info [升級檔名稱...]\n\n 「patch-info」-- 顯示升級檔的詳細資料\n"

#: src/zypper.cc:485
msgid "zypper [global-options] moo\n\n'moo' - Show an animal\n"
msgstr "zypper [全域選項] moo\n\n 「moo」- 顯示動物\n"

#: src/zypper.cc:492
msgid "Unknown command"
msgstr "未知的指令"

#: src/zypper.cc:507
msgid "Non-Option Program Arguments: "
msgstr "非選項程式引數："

#: src/zypper.cc:519
msgid "Ignoring --terse (provided only for rug compatibility)"
msgstr "Ignoring --terse (僅為 rug 相容性而提供)"

#: src/zypper.cc:535
msgid "Ignoring installed resolvables..."
msgstr "忽略已安裝的可解析檔..."

#: src/zypper.cc:563
msgid "A ZYpp transaction is already in progress."
msgstr "ZYpp 異動已經在進行中。"

#: src/zypper.cc:602
msgid "Warning: Unknown metadata type "
msgstr "警告： 不明中繼資料類型 "

#: src/zypper.cc:743 src/zypper.cc:801 src/zypper.cc:887 src/zypper.cc:919
msgid "Unknown resolvable type "
msgstr "不明可解析檔類型 "

#: src/zypper.cc:756
msgid "Warning: No sources. Operating only with the installed resolvables. Nothing can be installed."
msgstr "警告： 無來源。 您只能使用已安裝的可解析檔操作。 無法安裝任何項目。"

#: src/zypper.cc:962
msgid "Please file a bug report about this."
msgstr "請提出本問題的錯誤報告。"

#: src/zypper.cc:965
msgid "See http://en.opensuse.org/Zypper#Troubleshooting for instructions."
msgstr "如需指示，請參閱 http://en.opensuse.org/Zypper#Troubleshooting。"

#: src/zypper.cc:978
msgid "Unexpected exception."
msgstr "非預期的例外。"

#: src/zypper.cc:1082
msgid "Root privileges are required for running zypper."
msgstr "執行 zypper 需要根權限。"

